有無人同屋企人長期都冇乜交流 ?

背景 : 獨生，同老豆老母住，屋企就係3個人

我地溝通模式可以話係冇溝通
但係我地感情又唔算係差，起碼大家病咗都會好擔心
大家放假都會一齊飲茶/出街食飯
但係飲茶食飯都係冇乜講野
外人睇會以為係搭枱咁

我平時同朋友都好多野講
有時都想同屋企人講多幾句野
但係又唔知開口講啲咩

我唔知點形容呢個感覺
有少少似係有血緣關係既陌生人

有無人都係咁 ?

同屋企人一齊住但可以成個月一句野都冇講零交流

佢地係咪好遲先生你？有generation gap?
定係同佢地思想上交流唔到 價值觀唔同

我都係咁
唔了解佢地
飲茶都係寫點心果下有兩句

分享下自己既野
老豆老母生得你出 冇理由會唔想知

我都係咁，同老豆住，一返到去就即刻入房，如果要出去儘量聽到佢係房先會出去，極之唔撚想有機會比佢同我講嘢

同你一樣，獨生，冇溝通，但關係都ok。
有時同屋企人講，佢地跟本唔明我。但我又會想佢好過D。
問我乜都話冇事，OK咁。但我都唔想，有時都想好似朋友咁同佢地傾計，去食野。
但有時發覺可能佢地都已經慣左呢個生活。
有時見D朋友放假既活動就係陪屋企人去呢度果度，什至係去旅行。
其實我都好羨慕，我唔係不孝，但問心真係同佢地傾唔到計。

老豆的確係
佢生我已經40幾
老母生我既時候就27
佢兩個本身已經差十幾歲

唔係獨生，有兄弟妹，
同父母係有對話，但零溝通，已經十幾年。

點解會咁？因為思路唔同，上一代d 忠於國家，男尊女卑，已經不合時宜，所以冇計傾，一表達自己意見，通常冇好結果，不如唔好傾......慢慢習以為常，變左陌生人。

可唔可惜？冇所謂，道不同不相為謀。

點解要好close?

好多人都係咁，不過如果出街有時唔多野講真係感覺怪怪的
係咪阿爸阿媽本身都唔多野講？佢地同親戚相處都係咁？

覺得同屋企人可以親近啲

佢地唔係少野講架
佢地同自己朋友都會雞啄唔斷咁講野
同親戚見面都大把水吹
不過一返到屋企 都好少講野

其實問題主要都落喺我身上
佢地間唔中都會出聲關心下我
我就好少主動開聲

其實真係好想同佢哋會有多兩句，但無奈大家價值觀相差太遠，就算佢哋問起我點解唔出聲我都答唔出，即使佢哋真係對我好好

自己所處嘅精神世界同佢哋距離太遠，想同佢哋相處好啲但無從入手，有時呢種無力感會令我好難過，因為終有一日我會因為呢樣嘢而後悔，但因為呢種隔膜我乜都做唔到...

屋企好多野講 好大咀巴
講一樣自己野會有一百個問題
最後決定係屋企乜都唔講佢地知

咁又得意喎，者係其實佢地唔係無野講的
咁你少主動開聲都未必一定係問題黎既，
咁佢地主動關心你個陣，個話題都唔係傾好耐？

心事會同朋友講，唔想屋企人擔心，大家因為年齡相差大，所以價值觀都好唔同，無謂吵架啦。
知道佢地好錫我咁就夠可以一齊坐係度睇下電視食下飯 唔使點講嘢都好幸福

係 我會好快完咗個topic

你同朋友平時相處係咪都係咁？
定係本身你唔想同佢地再展開對話？

同朋友大把野講

都係既...
我回應得好hea
搞到佢都好難繼續講到啲咩落去

原來好多人都係咁
我都係
係同老母多啲野講

不過依啲雙向既，又唔一定係關樓主你事
可能佢地都唔係好知點樣延展個話題落去者
你地會唔會係咩場合會容易多d野傾架？

單親左14年 無乜野講 無事我唔煩佢 佢唔煩我 幾好 住慣2個人